---
aid: 9025
zid: 716006
title: "如果有了煤油，石油可能早就可以加工了"
author: 没事乱溜达
date: 2017-08-26 13:44:44+07:00
lastmod: 2017-09-06 20:24:00+07:00
---

没事乱溜达 于 2017-8-26 13:44:44 发表了：

_本帖最后由 没事乱溜达 于 2017-8-27 10:11 编辑_

查原文，带了煤焦联合装置。煤干馏不可能按温度出馏分，必然需要再次蒸馏，否则只能出气体和液体两种产品，出不了煤油。既然再次蒸馏，加工石油也不难了。

油品运输也顺利成章，否则煤油怎么运。而且登录浮桥是油桶做的。大规模运输木桶或者铁桶。马口铁涉及轧钢和锡矿。去马六甲的话，锡和石油都不是问题。

主要问题就是企划院批不批了。根子还是在主席台 ☺

--

四楼 五楼汇总了一些正文设计煤焦化的内容

另外发现甲子煤矿也出油页岩,长坡煤矿油页岩和煤矿半生.

---

cqduoluo 于 2017-8-26 17:43:58 发表了：

_本帖最后由 cqduoluo 于 2017-8-26 17:46 编辑_

煤干馏不可能按温度出馏分

但是煤焦油可以，你还是多看点资料吧。。。

最早的煤油就是炼焦工业副产的。

煤炼焦工艺有低温和高温之分，褐煤烟煤低温炼焦工艺的主要目的就是得到煤焦油，生产各种煤焦化产品，包括沥青、煤油、苯啊苯酚啊才是副产品。

---

没事乱溜达 于 2017-8-26 19:18:40 发表了：

_本帖最后由 没事乱溜达 于 2017-8-26 19:59 编辑_

> cqduoluo 发表于 2017-8-26 17:43
>
> 煤干馏不可能按温度出馏分
>
> 但是煤焦油可以，你还是多看点资料吧。。。
>
> 最早的煤油就是炼焦工业副产的。

明明写着常压蒸馏,有这设备,石油进去也出煤油. 石油制取煤油比煤成本低多了

油页岩运输危险也小,工艺也是干馏.

说,你是不是前三排!

---

没事乱溜达 于 2017-8-27 00:41:11 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2017-8-26 19:18
>
> 明明写着常压蒸馏,有这设备,石油进去也出煤油. 石油制取煤油比煤成本低多了

> “什么是焦化设备？”
>
> &nbsp; &nbsp; “炼焦炉吗？”
>
> &nbsp; &nbsp; “不是，简单的说就是利用煤焦油制造各种化学产品的联合制造设备。可以制造硫酸、苯酚、tnt、染料，对了，还有磺胺。”

> &nbsp; &nbsp; 煤焦化成套设备的正式投产，给化学工业带来的发展是跨越式的。最简单的一个变化就是土法硫酸车间停工了，污染严重，硫酸质量忽上忽下的土
>
> 法硫酸被工业化制造的硫酸取代了。而其他副产品汽油、柴油、沥青、苯酚、甲苯、粗苯、各种溶剂油、润滑油和石蜡也逐一开始产出。特别是润滑油
>
> 和石蜡，对机械工业来说简直就是福音――椰子油下脚料这东西的润滑性能毕竟是有限的。而石蜡除了工业用之外，还给了轻工业部一个制造全新的民
>
> 用产品的机会――现代蜡烛。以石蜡为主要原料制造的蜡烛，不仅在成本上低于传统的油脂蜡烛，而且在亮度上也不是旧式蜡烛可以相比的，经过处理
>
> 的棉纱蜡烛芯还能随蜡烛燃烧逐渐烧掉，不会结出蜡烛花影响燃烧发出黑烟和臭味。至于汽油和柴油，虽然产量极其有限，但是也给燃料储备逐渐枯竭
>
> 的内燃机带来了点希望――至少一部分车辆不会沦为顶着煤气包的古怪模样

---

没事乱溜达 于 2017-8-27 00:42:52 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2017-8-27 00:41

> 杜雯的办公室工作基本都是在夜间进行的，所以社工部的灯光总是要到午夜过后才会熄灭。有时候甚至会到黎明。由于电力紧缺，执委会要求是尽量压
>
> 缩办公行政用电，除了某些重要部门之外，大多数部门只供电到晚上九点。为此办公厅为各个行政机构安装了煤气灯作为公共照明。不过在室内，出于
>
> 万无一失的保证元老的安全考虑，只额外配备了煤油灯作为电灯的补充――煤焦化联合工厂的煤焦油厂可以相当稳定的提供照明用的煤油了

> 过去用开滦炉主要是处于炼焦煤供应不稳定，而联合设备一旦点火开工不能时开时停，就一直没投入正式运转。现在有了稳定的供应渠道，高污染、浪费严重的开滦炉就成了计委列入淘汰名录的第一批落后工艺了。

---

兰度 于 2017-8-27 01:09:59 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2017-8-26 19:18
>
> 明明写着常压蒸馏,有这设备,石油进去也出煤油. 石油制取煤油比煤成本低多了

早期走煤干馏路线也没问题。海南的煤都是褐煤，适合分馏低温煤焦油再制取各种产品。

开发油页岩在大陆攻略后可以开始了，俺对于伏波军现在还没打下高州府很不满意。

---

横剑浮云 于 2017-8-27 01:20:20 发表了：

> 兰度 发表于 2017-8-27 01:09
>
> 早期走煤干馏路线也没问题。海南的煤都是褐煤，适合分馏低温煤焦油再制取各种产品。
>
> 开发油页岩在大陆攻 ...

不可能没打下吧，钦廉高雷是一体的，高州就挨着雷州，我觉得以半岛糖业战争的结局，钦廉高雷地区在两广攻略中应该是和平演变无血开城的。

---

高墙 1959 于 2017-8-27 07:21:46 发表了：

发动机行动后人口大幅增长，临高本地就安排了十万山东新移民，生产却没有什么增长，这点很迷。尤其 1634 年，几乎全年都没有什么事件发生，几乎被一笔带过了

---

没事乱溜达 于 2017-8-27 09:50:11 发表了：

> 高墙 1959 发表于 2017-8-27 07:21
>
> 发动机行动后人口大幅增长，临高本地就安排了十万山东新移民，生产却没有什么增长，这点很迷。尤其 1634 年， ...

痛哭.还是那句话,根子就在主席台

---

没事乱溜达 于 2017-8-27 09:59:05 发表了：

> 兰度 发表于 2017-8-27 01:09
>
> 早期走煤干馏路线也没问题。海南的煤都是褐煤，适合分馏低温煤焦油再制取各种产品。
>
> 开发油页岩在大陆攻 ...

为什么不满意?

海南工业志

长昌与煤共生、伴生的

油页岩

、耐火粘土、砂质高岭土、水型铝土砂等矿产资源。

---

繁华烬燃 于 2017-8-27 15:06:50 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2017-8-27 09:59
>
> 为什么不满意?
>
> 海南工业志

爵爷想要茂名的页岩油……

其他地方的不要，哈哈……

---

没事乱溜达 于 2017-8-27 15:35:07 发表了：

> 繁华烬燃 发表于 2017-8-27 15:06
>
> 爵爷想要茂名的页岩油……
>
> 其他地方的不要，哈哈……

钟博士说 20-30 吨岩石才出一吨油，太少了

---

繁华烬燃 于 2017-8-27 16:30:44 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2017-8-27 15:35
>
> 钟博士说 20-30 吨岩石才出一吨油，太少了

少也是有呀，建国后不是很长一段时间都是页岩油为主的吗？纯油占比高是很久之后的事了。

海南没有页岩油开采开发资料，茂名作为因页岩油起家的城市，经验和资料应该很多，方便元老院利用。

---

没事乱溜达 于 2017-8-27 17:11:19 发表了：

> 繁华烬燃 发表于 2017-8-27 16:30
>
> 少也是有呀，建国后不是很长一段时间都是页岩油为主的吗？纯油占比高是很久之后的事了。
>
> 海南没有页岩油 ...

高温煤干馏，包括气体收率 30%，页岩收率最高 11%。煤干馏就解决了有没有油的问题。

用同样的干馏技术，长昌甲子煤矿也有页岩。

同样的蒸馏技术，石油产油量更大。

所以，页岩油在临高也很鸡肋。目前知道页岩油对提高柴油和蜡油产量对煤有优势。钟博士对页岩炼制很熟悉，不缺技术支持。

我提的问题是，既然煤焦联合能处理页岩和石油，而且能生产多种产品，（季工说甚至生产 tnt），那临高缺不缺油的瓶颈不是没有技术，而是企划院不批资金。只要采出油和页岩就可以。

这些问题其实都是私货。我觉得炼油有点金手指，先解决吃饭问题才能养活这么多非农人口。但是已经有加工设备，再缺油就不合适了。

---

cqduoluo 于 2017-8-27 17:41:23 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2017-8-26 19:18
>
> 明明写着常压蒸馏,有这设备,石油进去也出煤油. 石油制取煤油比煤成本低多了

你真的需要补充很多常识，煤焦油常压蒸馏是最早的炼制技术，又不是石油出现之后发明的。

且不说煤到处都是，石油可不是，光一个石油的组分比煤焦油复杂多了，装置就不可能一样，不同的原油炼制工厂都是不一样的。

**000001.jpg** _(988.1 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2017-8-27 17:41 上传

**000249.jpg** _(651.06 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2017-8-27 17:41 上传

---

cqduoluo 于 2017-8-27 17:43:50 发表了：

> 高墙 1959 发表于 2017-8-27 07:21
>
> 发动机行动后人口大幅增长，临高本地就安排了十万山东新移民，生产却没有什么增长，这点很迷。尤其 1634 年， ...

人口转化为人力是需要时间教育培养的，发动机之后本来应该有一个起码 2、3 年的吸收培养过程，但吹牛为了迎合部分读者口味，强行上广东攻略，导致了这个脱节。

---

cqduoluo 于 2017-8-27 17:49:19 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2017-8-27 17:11
>
> 高温煤干馏，包括气体收率 30%，页岩收率最高 11%。煤干馏就解决了有没有油的问题。
>
> 用同样的干馏技术，长 ...

煤炼油，页岩油，包括台湾的出磺坑，都是依附在原有的煤矿产业链上，而且正因为产量少，并不需要投入多少。

开发文莱石油那就是另外一回事，上千公里外，规模小了不划算，这个投入就太大了，现在又搞广东攻略，自然就没可能大手笔往南面砸了，如果发动机之后不马上接着广东攻略，那去文莱搞个年产几万吨的石油项目是没问题的。

---

没事乱溜达 于 2017-8-27 17:58:58 发表了：

> cqduoluo 发表于 2017-8-27 17:41
>
> 你真的需要补充很多常识，煤焦油常压蒸馏是最早的炼制技术，又不是石油出现之后发明的。
>
> 且不说煤到处都 ...

一开始肯定是粗加工，馏分宽。经济指标肯定也要放宽。石油成分不一样，不同煤矿的煤也不一样，关键是带去的设备啥样？

现代设备不能混用，涉及很多经济指标，没有带去设备的资料没法算，但是临高的经济指标很多可以忽略，这就是我为什么只提煤油。因为作为油灯燃料，不是飞机燃料，要求没那么高。按隔壁钟博士说的，农民还把蜡油当柴油用呢。很多私人炼油厂直接拿锅煮，煮啥油不是煮，工艺没区别。

---

没事乱溜达 于 2017-8-27 18:08:25 发表了：

> cqduoluo 发表于 2017-8-27 17:49
>
> 煤炼油，页岩油，包括台湾的出磺坑，都是依附在原有的煤矿产业链上，而且正因为产量少，并不需要投入多少 ...

出磺坑也有煤？出磺坑是比文莱投资小，我忘记了。甲子也有油页岩，正文没提产油的事。

---

高墙 1959 于 2017-8-27 18:16:51 发表了：

> cqduoluo 发表于 2017-8-27 17:43
>
> 人口转化为人力是需要时间教育培养的，发动机之后本来应该有一个起码 2、3 年的吸收培养过程，但吹牛为了迎 ...

发动机之前有一些章节提到，一些生产和技术上的限制在发动机之后就能解决，还提到了一些当时就在全力攻克的技术，后面却没了下文。

---

没事乱溜达 于 2017-8-27 18:31:26 发表了：

> cqduoluo 发表于 2017-8-27 17:41
>
> 你真的需要补充很多常识，煤焦油常压蒸馏是最早的炼制技术，又不是石油出现之后发明的。
>
> 且不说煤到处都 ...

正如你说的，同一个设备，不同油品指标不同，需要重新摸索工艺。更需要投入实验。既然有设备，试验生产，积累资料，培养人员都必须先期开展。不能油库满了，再开始。

你得说出这套煤焦化工具体有什么不可炼油的原因。其实煤油灯的煤油拿个锅就能炼，就是品质差点。

---

cqduoluo 于 2017-8-27 18:46:17 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2017-8-27 18:08
>
> 出磺坑也有煤？出磺坑是比文莱投资小，我忘记了。甲子也有油页岩，正文没提产油的事。 ...

出磺坑石油啊，日本人在台湾挖了 16 万吨的石油呢，基本都是 1000 米内的浅层。

我之前不是说过么，我原本打算写石油同人的，不是大跃进直接去文莱，而是先发展临高的年产 100 吨级煤焦油，包括页岩油生产线，然后去出磺坑挖石油搞年产 1000 吨的装置，第三步才是去文莱搞年产万吨级的。

民国一年进口消费的煤油才几万吨而已，市场的发展和生产的发展也一样需要时间，临高目前能消费几百吨就不错了。

---

cqduoluo 于 2017-8-27 18:47:28 发表了：

> 高墙 1959 发表于 2017-8-27 18:16
>
> 发动机之前有一些章节提到，一些生产和技术上的限制在发动机之后就能解决，还提到了一些当时就在全力攻克 ...

本来如果在海南继续种田 1 个五年计划，那临高完全可以全面达到 1880 年之后的技术水平，但是现在急着搞广东攻略，自然要拖慢发展了。

---

没事乱溜达 于 2017-8-27 19:01:52 发表了：

> cqduoluo 发表于 2017-8-27 18:46
>
> 出磺坑石油啊，日本人在台湾挖了 16 万吨的石油呢，基本都是 1000 米内的浅层。
>
> 我之前不是说过么，我原本打 ...

对,你说过.

几百吨煤油,差不多需要百倍的页岩和煤处理量.

---

cqduoluo 于 2017-8-27 19:19:04 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2017-8-27 18:31
>
> 正如你说的，同一个设备，不同油品指标不同，需要重新摸索工艺。更需要投入实验。既然有设备，试验生产， ...

你说的带那套煤焦化联合装置？

现代的煤焦化设备是炼焦为主的，煤焦油是副产品，而且主要注重回收苯，苯酚之类炼焦化学品，一个年处理 6000 吨焦油的车间，3600 吨都是中温沥青，轻油只有 31 吨。

而且煤油不精制，里面都是毒性大的化学品，你敢用吗？要精制就受限硫酸硝酸纯碱的产量，不是鼠标一点就有的。

---

没事乱溜达 于 2017-8-27 19:37:12 发表了：

> cqduoluo 发表于 2017-8-27 19:19
>
> 你说的带那套煤焦化联合装置？
>
> 现代的煤焦化设备是炼焦为主的，煤焦油是副产品，而且主要注重回收苯，苯 ...

就是季工带的那个.他可是冲着副产品才带的.你看他都出磺胺了,计划里还有 tnt 呢.精制手段还是有一些的.酸碱必须要有.

当初炼煤油的时候,精制手段肯定没现代多.而且煤油实际上对元老院来说也是一种刚需.

我说的仅仅是蒸馏部分.精制是后续工序了.肯定得慢慢来.

---

cqduoluo 于 2017-8-27 19:55:20 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2017-8-27 19:37
>
> 就是季工带的那个.他可是冲着副产品才带的.你看他都出磺胺了,计划里还有 tnt 呢.精制手段还是有一些的.酸碱 ...

现代煤焦化的副产品实际上主要是指的化学品，也就是苯、苯酚、甲苯、萘这些玩意才值钱，煤油根本是不值钱的，好多现代装置根本就不会要的，直接当燃料烧了，所以带的那套都未必有这个功能。。。

而且这样一样设备极为复杂，炼焦车间，粗苯车间，焦油车间，如果全套设备，一个年产 10 万吨焦炭的工厂设备重量都 1000 吨，这样的工厂采用高温炼焦工艺年产高温煤焦油也就 5000 吨的样子，从中能生产的煤油不过 1、200 吨。

临高那套装置应该更小，假如年产 5 万吨焦炭，煤油产量也就 50-100 吨，而且产能不开金手指是扩不了的，因为都是现代设备。

当然这个所谓煤焦化联合装置本身就是金手指，不然靠五百废根本组装不起来。

---

没事乱溜达 于 2017-8-27 20:15:06 发表了：

_本帖最后由 没事乱溜达 于 2017-8-27 20:29 编辑_

> cqduoluo 发表于 2017-8-27 19:55
>
> 现代煤焦化的副产品实际上主要是指的化学品，也就是苯、苯酚、甲苯、萘这些玩意才值钱，煤油根本是不值钱 ...

煤焦化产煤油含量很低,有石油产品竞争,不值得精制.

苯、苯酚、甲苯、萘

不光是值钱,煤焦油里含量高,比石油提取有成本优势.当原料从煤焦油变为石油,苯类很少,煤油很多,按温度分馏出来的基本就是煤油,提炼苯类就是高成本了.

这些都是后续精制工艺,和蒸馏本身关系不大.蒸馏部分现代是分不到这么细,尤其是常压蒸馏.还需要再次加工.但是蒸馏工艺本身原理是一致的.要看的是这套设备常压蒸馏又没有特殊的地方不适合石油蒸馏,页岩油蒸馏.当初分析煤油,是为了说明石油工业开始是挣钱的,不是需要精制到现代水平.

所以我说既然开金手指有了设备,没有产品就说不过去了.而且那设备为了等原料,很长时间才开工.现代是因为环保燃料成本高.临高时代这些都不值钱.与其放坏了,不如开展炼制工艺生产研究.再有,既然燃料不值钱,在工厂烧掉煤油本身就是一种浪费.(向契卡举报季工有奖励没有呢)

---

没事乱溜达 于 2017-8-28 10:58:18 发表了：

> cqduoluo 发表于 2017-8-27 18:46
>
> 出磺坑石油啊，日本人在台湾挖了 16 万吨的石油呢，基本都是 1000 米内的浅层。
>
> 我之前不是说过么，我原本打 ...

大陆的动植物油比元老院多。元老院还需要润滑油和蜡烛。几万吨可以当作大陆市场潜力参考。

---

气持样 于 2017-8-28 12:52:11 发表了：

> cqduoluo 发表于 2017-8-27 17:49
>
> 煤炼油，页岩油，包括台湾的出磺坑，都是依附在原有的煤矿产业链上，而且正因为产量少，并不需要投入多少 ...

不是从临高去文莱比到台湾还近的吗！

---

浪不静 于 2017-8-28 16:56:01 发表了：

我看到那种土炼油作坊，好像是用蒸汽或者干脆用火烤原油嘛！

---

没事乱溜达 于 2017-8-28 17:09:40 发表了：

> 浪不静 发表于 2017-8-28 16:56
>
> 我看到那种土炼油作坊，好像是用蒸汽或者干脆用火烤原油嘛！

现代炼油就是蒸汽加热。

---

xiaoxindehua 于 2017-8-28 18:41:49 发表了：

> 气持样 发表于 2017-8-28 12:52
>
> 不是从临高去文莱比到台湾还近的吗！

你是在逗我么……要说是风帆时代考虑到洋流和季风文莱更容易到达有可能，有蒸汽船了还怕这个……

---

cqduoluo 于 2017-8-28 21:06:32 发表了：

_本帖最后由 cqduoluo 于 2017-8-28 21:12 编辑_

> 没事乱溜达 发表于 2017-8-27 20:15
>
> 煤焦化产煤油含量很低,有石油产品竞争,不值得精制.苯、苯酚、甲苯、萘不光是值钱,煤焦油里含 ...

煤焦油大致上可以等同于石油里的重油，而且属于质量非常差的重油，本来里面的氢含量就少，所以随便你怎么蒸馏，以烷烃、烯烃为主要成分的煤油产量都不可能和石油里的轻质油比，再说了常压蒸馏本来生产的煤油都不高的，你以为 1 吨原油就是 1 吨煤油么，除了那种能直接当汽油烧的，不然里面也就几个百分点到十个百分点而已。

现代设备本来就是为了提取煤焦化学品的，各种设备都是围绕这些目的设计制造，比如轻油直接燃烧作为蒸馏塔的加热源，不是临高这技术水平想改就能改的，所以这套设备的煤油柴油产量必然是有限的。

你还举报呢，就你这半瓶水去质疑专业人士，肯定被怼回来。。。

---

cqduoluo 于 2017-8-28 21:08:19 发表了：

_本帖最后由 cqduoluo 于 2017-8-28 21:10 编辑_

> 气持样 发表于 2017-8-28 12:52
>
> 不是从临高去文莱比到台湾还近的吗！

地图看看不就知道了，从三亚到文莱也有 1600 公里，从临高到台南是 1100 公里。

关键在于台湾已经实际统治了，文莱可啥也没有，去出磺坑开采，有高雄市政府作为前进基地支援，从高雄到出磺坑才 100 多公里，后勤支持多简单，文莱每次都要往返 1600 公里，台风季节 1、2 个月不通都是可能的。

---

没事乱溜达 于 2017-8-29 06:41:09 发表了：

> cqduoluo 发表于 2017-8-28 21:06
>
> 煤焦油大致上可以等同于石油里的重油，而且属于质量非常差的重油，本来里面的氢含量就少，所以随便你怎么 ...

我在隔壁帖子里讨论过油的成分，怎么会不知道含量不同。正因为煤焦油含轻质油成分低，所以制取这些油价值很大，不然元老院的轻质油从哪来，正文里满地找替代油品呢。

没有内燃机，燃料油可以不要。蜡烛油灯只能拿动植物油代替，可粮食产量解决温饱还是问题。润滑油虽然用量少，但对机械影响很大，不知道是如何解决的。油料用量越少，说明机械程度越低。

现代烧了合算，临高可是相反，工艺不改还不是浪费。开始季工产品推测可是没有煤油有 tnt,现在煤油出来了，tnt 还没影。再过几年设备坏了不能自产，有没有油的问题如何解决，难道不是前三排的问题。

---

六必治 于 2017-8-29 09:28:57 发表了：

> cqduoluo 发表于 2017-8-27 18:47
>
> 本来如果在海南继续种田 1 个五年计划，那临高完全可以全面达到 1880 年之后的技术水平，但是现在急着搞广东 ...

所见略同，练手就从煤焦油开始。

---

没事乱溜达 于 2017-8-29 12:13:56 发表了：

> 六必治 发表于 2017-8-29 09:28
>
> 所见略同，练手就从煤焦油开始。

讲讲煤焦油和石油炼制有什么不同？各个馏分如何精制。前置科技需要啥。

---

六必治 于 2017-8-29 13:26:36 发表了：

大体上说，煤焦油中芳烃多些，沥青多些。前置科技主要是化工生产设备。如果是类似土法炼油，那么什么前置科技都不需要。

---

左小乙 于 2017-8-29 15:45:58 发表了：

> 六必治 发表于 2017-8-29 13:26
>
> 大体上说，煤焦油中芳烃多些，沥青多些。前置科技主要是化工生产设备。如果是类似土法炼油，那么什么前置科 ...

所以你快更你的同人啊

---

六必治 于 2017-8-29 15:46:50 发表了：

哦，滚去码字去了。

---

没事乱溜达 于 2017-8-29 17:51:03 发表了：

> 六必治 发表于 2017-8-29 15:46
>
> 哦，滚去码字去了。

煤焦油有现成的设备了，别冲突了。

---

cqduoluo 于 2017-8-29 19:17:02 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2017-8-29 17:51
>
> 煤焦油有现成的设备了，别冲突了。

其实根本不矛盾，你怎么就转不过弯来呢。

现代煤焦化联合设备是已经定型的，主要目的是高温炼焦工艺生产冶金焦炭，其中配套的煤焦油炼化和精制设备主要得到各种煤焦化学品，比如磺胺就需要这套设备提供的化学原料。为了方便冶金焦炭的运输，这套设备肯定是在马袅和钢铁厂靠着，煤油根本不需要从这套设备里走，何况现代设备集成度高，临高的技术条件是改不了的。

而临高自身搞的煤炼焦项目，主要目的可以设计为获取煤油柴油等燃料油，那就可以设计为低温炼焦工艺，而且可以远离主要工业区，比如建设在南宝煤矿边上。

---

cqduoluo 于 2017-8-29 19:23:39 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2017-8-29 12:13
>
> 讲讲煤焦油和石油炼制有什么不同？各个馏分如何精制。前置科技需要啥。 ...

可以把煤焦油理解为石油里的重油，炼制工艺是比较像的，当然还是有所区别。

至于馏分怎么精制，就是酸洗碱洗白土洗水洗，总之各种洗除去不需要的杂质就行了。。。

---

cqduoluo 于 2017-8-29 19:28:36 发表了：

> 六必治 发表于 2017-8-29 09:28
>
> 所见略同，练手就从煤焦油开始。

嗯，我有不少煤焦油土法书，需要就说。

---

六必治 于 2017-8-29 20:50:59 发表了：

> cqduoluo 发表于 2017-8-29 19:28
>
> 嗯，我有不少煤焦油土法书，需要就说。

能不能打包发过来，顺便做个人设。

---

没事乱溜达 于 2017-8-30 20:12:06 发表了：

> cqduoluo 发表于 2017-8-29 19:23
>
> 可以把煤焦油理解为石油里的重油，炼制工艺是比较像的，当然还是有所区别。
>
> 至于馏分怎么精制，就是酸洗 ...

蜡油柴油混在一起除去哪个?粗笨汽油混在一起,怎么除?如何脱硫?

---

没事乱溜达 于 2017-8-30 20:24:05 发表了：

> cqduoluo 发表于 2017-8-29 19:17
>
> 其实根本不矛盾，你怎么就转不过弯来呢。
>
> 现代煤焦化联合设备是已经定型的，主要目的是高温炼焦工艺生产 ...

建议对煤焦化联合设备的设计改成分离型,增加灵活性.不能照抄原时空.

南宝煤热量低,燃料是烧成焦炭还是用鸿基煤.

建议后期处理还是用带去的联合设备后期工序

---

cqduoluo 于 2017-8-30 20:49:54 发表了：

> 六必治 发表于 2017-8-29 20:50
>
> 能不能打包发过来，顺便做个人设。

明后天吧，今天没时间。

我对出磺坑的油田一直有兴趣，到时候写点字吧，弄个归化民技术角色出来。

---

没事乱溜达 于 2017-8-30 20:51:18 发表了：

> cqduoluo 发表于 2017-8-29 19:28
>
> 嗯，我有不少煤焦油土法书，需要就说。

见者有份

---

cqduoluo 于 2017-8-30 20:57:58 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2017-8-30 20:12
>
> 蜡油柴油混在一起除去哪个?粗笨汽油混在一起,怎么除?如何脱硫?

最简单的脱蜡工艺就是冷榨，和芝麻油的加工工艺差不多，苯油通常是结晶法。

脱硫就复杂了，一般来说煤炼焦之前就可以原煤上一道加热脱硫工序，然后各种产品有各种脱硫工艺，反正无非就是那几种呗。

---

cqduoluo 于 2017-8-30 21:00:10 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2017-8-30 20:24
>
> 建议对煤焦化联合设备的设计改成分离型,增加灵活性.不能照抄原时空.
>
> 南宝煤热量低,燃料是烧成焦炭还是用 ...

这属于胡乱建议不予采纳。。。

联合设备都是现代造的，集成度高，你说分就分。。。

褐煤热值低，但是有机质含量高，更适合炼焦，鸿基那个是无烟煤，当燃料更好，不是一码事。

---

没事乱溜达 于 2017-8-30 21:12:24 发表了：

_本帖最后由 没事乱溜达 于 2017-8-30 21:17 编辑_

> cqduoluo 发表于 2017-8-30 21:00
>
> 这属于胡乱建议不予采纳。。。
>
> 联合设备都是现代造的，集成度高，你说分就分。。。
>
> 褐煤热值低，但是有机 ...

说的是本时空南宝褐煤,质量比较差.炼铁不好使.是不是烧了更好,纯焦炭做燃料发热高.

看了煤焦设备介绍,发现除了把焦化煤气烧了,炼焦部分和炼油部分没什么联系.加个中间罐区就可以分离了.

煤焦油加工,需要很多现代原料,这个金手指不用太浪费了,当然用的太多等于再次放大了金手指.

---

六必治 于 2017-8-30 21:43:14 发表了：

_本帖最后由 六必治 于 2017-8-31 10:31 编辑_

煤是植物在地下矿化的产物。矿化程度从低到高分别是泥炭，褐煤，烟煤，无烟煤，据说最后是石墨。炼焦需要煤里的有机质达到一定程度，否则无法成焦。炼焦后的大部分产物是气体或固体。固件是焦，气体凝结后分煤气和煤焦油。无烟煤中胶质含量低，炼不了焦。鸿基煤是炼不了焦的，但是非常好的动力煤。煤焦油的组分中馏点高的多，其中沥青含量比石油中要高得多。煤化和石化理论上差不多，主要是个精馏的过程，把各种组分分开，只不过一个是直链多些，一个是环链多些。所以我准备从煤化开始练手。

---

没事乱溜达 于 2017-8-30 21:55:18 发表了：

> 六必治 发表于 2017-8-30 21:43
>
> 煤是植物在地下矿化的产物。矿化程度从低到高分别是泥炭，褐煤，无烟煤，最后是石墨。炼焦需要煤里的有机质 ...

介于泥炭和褐煤之间.干馏后的固体成分是什么呢 发热量高低如何?

---

六必治 于 2017-8-31 06:21:49 发表了：

_本帖最后由 六必治 于 2017-8-31 10:30 编辑_

泥炭己经不能称之为煤了，石墨也一样。分类中泥炭之后就是褐煤。

---

没事乱溜达 于 2017-8-31 16:02:16 发表了：

> 六必治 发表于 2017-8-31 06:21
>
> 泥炭己经不能称之为煤了，石墨也一样。分类中泥炭之后就是褐煤。

那就把南宝的煤当褐煤吧，虽然质量差点

---

cqduoluo 于 2017-8-31 19:31:11 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2017-8-30 21:12
>
> 说的是本时空南宝褐煤,质量比较差.炼铁不好使.是不是烧了更好,纯焦炭做燃料发热高.
>
> 看了煤焦设备介绍,发 ...

本来褐煤就不是拿来直接炼焦的，炼焦煤都是配的，算了，说了你也不懂。。。

现代设备集成度高，乱改发生事故你负责？你也负不起。。。

靠脑洞是不能搞工业的。。。

---

cqduoluo 于 2017-8-31 19:32:37 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2017-8-30 21:55
>
> 介于泥炭和褐煤之间.干馏后的固体成分是什么呢 发热量高低如何?

所谓的半焦，热值不如无烟煤，因为灰分高，但是往往可以比烟煤高，当然太差的褐煤炼的半焦也不行。

---

cqduoluo 于 2017-8-31 19:37:51 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2017-8-31 16:02
>
> 那就把南宝的煤当褐煤吧，虽然质量差点

你是不是搞混了，临高县城附近那个泥炭矿可不是南宝煤矿，那边只有泥炭。

南宝挨着儋州长坡煤矿，本来就是褐煤，当然大头是油页岩。

---

没事乱溜达 于 2017-9-1 08:16:35 发表了：

> cqduoluo 发表于 2017-8-31 19:37
>
> 你是不是搞混了，临高县城附近那个泥炭矿可不是南宝煤矿，那边只有泥炭。
>
> 南宝挨着儋州长坡煤矿，本来就 ...

煤矿没搞混，南宝长坡煤质量比较差，比一般褐煤差点。临高有四个泥炭矿，好像都不在南宝。南宝开了没多久就停了，长坡筹备阶段停的。甲子开的比较长。你的资料里泥炭含氨气 0.15 以上，做炸药也不错啊。

---

没事乱溜达 于 2017-9-1 08:19:38 发表了：

> cqduoluo 发表于 2017-8-31 19:31
>
> 本来褐煤就不是拿来直接炼焦的，炼焦煤都是配的，算了，说了你也不懂。。。
>
> 现代设备集成度高，乱改发生 ...

炼焦配煤不是为了高炉用么？不用于高炉，配煤还有意义么？干馏后，褐煤综合利用率更高，直接烧浪费。

---

没事乱溜达 于 2017-9-1 08:22:31 发表了：

> cqduoluo 发表于 2017-8-31 19:31
>
> 本来褐煤就不是拿来直接炼焦的，炼焦煤都是配的，算了，说了你也不懂。。。
>
> 现代设备集成度高，乱改发生 ...

怎么是乱改。当然要专业设计。用户只是提要求。设计怎么会知道你要穿越，燃料都是抢来的，当然按本时空设计。

---

六必治 于 2017-9-1 09:54:52 发表了：

配煤也是为了炼焦，扩大炼焦煤的适用范围，让不能炼焦的煤也能炼焦。查了下褐煤不能炼焦，烟煤才能炼焦。我以前说错了。

---

没事乱溜达 于 2017-9-1 11:58:57 发表了：

> 六必治 发表于 2017-9-1 09:54
>
> 配煤也是为了炼焦，扩大炼焦煤的适用范围，让不能炼焦的煤也能炼焦。查了下褐煤不能炼焦，烟煤才能炼焦。我 ...

好像可以配上改善特性。不是为了炼钢，那些特性用不上

---

六必治 于 2017-9-1 13:46:54 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2017-9-1 11:58
>
> 好像可以配上改善特性。不是为了炼钢，那些特性用不上

焦炭最主要的用途就是炼钢，我理解它与石墨之类纯碳的主要区别就是焦炭有一定强度。强度是由煤中胶质这类产生。褐煤中有机含量高，矿化程度低。我猜可能与无烟煤之类掺到一起后，可能能炼出焦炭来，但我没看到文献有报道。

---

没事乱溜达 于 2017-9-1 13:53:08 发表了：

> 六必治 发表于 2017-9-1 13:46
>
> 焦炭最主要的用途就是炼钢，我理解它与石墨之类纯碳的主要区别就是焦炭有一定强度。强度是由煤中胶质这类 ...

木炭，石油焦可以用作普通燃料。褐煤干馏后的产物不也是做普通燃料？炼钢炼铁的焦产量已经够了。现在都不用纯焦煤炼焦。

---

六必治 于 2017-9-1 15:05:21 发表了：

木炭的产量不够，几万吨的炭要砍多少树。石油焦的品质要高于煤焦，一般不用于炼钢。焦煤里的品种也很多，研究的方向就是扩大炼焦煤的范围，但我不知道现在褐煤用于炼焦的，也许是我知道的少。

---

没事乱溜达 于 2017-9-1 15:55:11 发表了：

> 六必治 发表于 2017-9-1 15:05
>
> 木炭的产量不够，几万吨的炭要砍多少树。石油焦的品质要高于煤焦，一般不用于炼钢。焦煤里的品种也很多，研 ...

数据帝给的文件你没看？五六十年代，老外用褐煤压制炼高炉焦

---

没事乱溜达 于 2017-9-1 16:12:05 发表了：

> 六必治 发表于 2017-9-1 15:05
>
> 木炭的产量不够，几万吨的炭要砍多少树。石油焦的品质要高于煤焦，一般不用于炼钢。焦煤里的品种也很多，研 ...

南宝炼油用什么做燃料？鸿基煤还是半焦？直接烧褐煤不合算

---

cqduoluo 于 2017-9-1 21:08:57 发表了：

_本帖最后由 cqduoluo 于 2017-9-1 21:13 编辑_

> 没事乱溜达 发表于 2017-9-1 08:16
>
> 煤矿没搞混，南宝长坡煤质量比较差，比一般褐煤差点。临高有四个泥炭矿，好像都不在南宝。南宝开了没多久 ...

长坡煤在褐煤里质量也不算很差，就是含硫量高是个很大的问题。

泥炭更多还是做肥料的，做炸药根本用不了那么多。

综合利用当然是效益最高的，问题是那就需要工业链很长才行，这就需要大量非农人口，需要有一个漫长的发展过程，相对于农业，工业的初期投资是很高的，积累需要大量时间。

现代设备改就别想了，数据都没有，怎么改？靠脑洞？何况时间那么紧，万一改出了问题，那才欲哭无泪呢。

干馏又不是没代价的，如果只是当燃料（实际上绝大多数煤包括褐煤还是作为燃料使用），干馏才是浪费呢。

谁告诉你配煤都是炼焦的。。。

**cov001.jpg** _(285.14 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2017-9-1 21:10 上传

---

cqduoluo 于 2017-9-1 21:15:52 发表了：

> 六必治 发表于 2017-9-1 09:54
>
> 配煤也是为了炼焦，扩大炼焦煤的适用范围，让不能炼焦的煤也能炼焦。查了下褐煤不能炼焦，烟煤才能炼焦。我 ...

不要轻易下结论。。。

**000013.jpg** _(596.32 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2017-9-1 21:15 上传

---

cqduoluo 于 2017-9-1 21:20:07 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2017-9-1 16:12
>
> 南宝炼油用什么做燃料？鸿基煤还是半焦？直接烧褐煤不合算

没什么不合算的，褐煤作为燃料最大的优势就是便宜，长坡上亿吨褐煤，还怕用完了不成。

工业最重要的一个指标就是成本，经济性是必须考虑的。

---

六必治 于 2017-9-1 21:25:21 发表了：

学到了不少东西。不过配煤用炼焦和配动力煤(印象中发电用的多)还有其他用途吗?

---

夏秋 于 2017-9-1 21:55:11 发表了：

《第十三节 第二个五年计划》

“&nbsp; &nbsp; 矿山：田独铁矿二期工程；韶关煤矿一期工程；鸿基煤矿二期工程；东南亚石油勘探和试验性开发。”

主席台也不完全是饭桶，已经有计划了

---

没事乱溜达 于 2017-9-2 09:05:24 发表了：

> cqduoluo 发表于 2017-9-1 21:20
>
> 没什么不合算的，褐煤作为燃料最大的优势就是便宜，长坡上亿吨褐煤，还怕用完了不成。
>
> 工业最重要的一个 ...

烧焦和烧煤，工业链条炼多了一个焦化。能全部烧焦，焦化工业必须很大。开始肯定烧不起。工业路线应该大力发现焦化和水煤气，降低总的燃烧成本。

捕鲸的利润实际很大。

缺少固氮手段下，索维尔工艺比侯德榜工艺更适合临高。

---

没事乱溜达 于 2017-9-2 09:07:37 发表了：

> 夏秋 发表于 2017-9-1 21:55
>
> 《第十三节 第二个五年计划》
>
> “&nbsp; &nbsp; 矿山：田独铁矿二期工程；韶关煤矿一期工程；鸿基煤矿二期工程；东南亚 ...

没有前期准备，基本是在放卫星。各种资源都抽到广东了。

---

cqduoluo 于 2017-9-2 18:34:30 发表了：

> 六必治 发表于 2017-9-1 21:25
>
> 学到了不少东西。不过配煤用炼焦和配动力煤(印象中发电用的多)还有其他用途吗? ...

现代的话，生产煤气，水煤浆，型煤，……等等都是讲究配的，这样使用才经济。

---

cqduoluo 于 2017-9-2 18:44:02 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2017-9-2 09:05
>
> 烧焦和烧煤，工业链条炼多了一个焦化。能全部烧焦，焦化工业必须很大。开始肯定烧不起。工业路线应该大力 ...

1850 年英国煤产量 6000 万吨，生铁才 150 万吨，焦炭产量不会超过 300 万吨。

工业化过程中大部分煤都是作为燃料，需要的是热值，炼焦本身是要消耗大量热的，对于燃料来说实际上是浪费，炼焦工业需要巨额投资，不是想搞多少就搞多少的，而且产品的用途也是一个问题，炼焦各种产品的市场都是有限的。

---

没事乱溜达 于 2017-9-2 18:57:44 发表了：

> cqduoluo 发表于 2017-9-2 18:44
>
> 1850 年英国煤产量 6000 万吨，生铁才 150 万吨，焦炭产量不会超过 300 万吨。
>
> 工业化过程中大部分煤都是作为燃 ...

你说的没错。没有经济规模就没有市场。肯定是烧褐煤合算。焦油成分需求量是科技和经济的一个标志，没有焦炭产量，就没有相应的经济实力

---

没事乱溜达 于 2017-9-5 17:10:29 发表了：

> cqduoluo 发表于 2017-9-2 18:44
>
> 1850 年英国煤产量 6000 万吨，生铁才 150 万吨，焦炭产量不会超过 300 万吨。
>
> 工业化过程中大部分煤都是作为燃 ...

从美国石油取代鲸油看，炼油业是先于采油业出现的。

---

深潜者 于 2017-9-5 18:26:23 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2017-9-5 17:10
>
> 从美国石油取代鲸油看，炼油业是先于采油业出现的。

鲸油需要炼吗？感觉不就是熬一下就出油了？

炼油说的得是蒸馏的那种吧？

---

cqduoluo 于 2017-9-5 18:30:26 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2017-9-5 17:10
>
> 从美国石油取代鲸油看，炼油业是先于采油业出现的。

美国最早的石油是印第安人发现的，当地印第安人在欧洲人到来之前就开始采集石油，并且制作石油软膏来治风湿、头疼等等不适，当然也有拿来照明的。

欧洲殖民者是观察了印第安人的举动才发现石油存在，然后最开始也是拿来当药物的，后来由于鲸油涨价，有人注意到石油可以燃烧，才想起利用研究石油，之前煤焦油蒸馏在美国已经有很多厂了，然后就发现了石油也可以蒸馏生产出没有。

至于炼油业和采油业谁先出现，你这个想法太脑洞了，德雷克油井之前，美国石油没有工业产出，都是盐井或者天然冒出来的石油，量很少，谈不上是行业。

---

没事乱溜达 于 2017-9-5 18:46:04 发表了：

> cqduoluo 发表于 2017-9-5 18:30
>
> 美国最早的石油是印第安人发现的，当地印第安人在欧洲人到来之前就开始采集石油，并且制作石油软膏来治风 ...

原油价格和鲸油一样，说明没有新投资炼油厂就处理了原油

---

没事乱溜达 于 2017-9-5 18:46:47 发表了：

> cqduoluo 发表于 2017-9-5 18:30
>
> 美国最早的石油是印第安人发现的，当地印第安人在欧洲人到来之前就开始采集石油，并且制作石油软膏来治风 ...

明显使用了鲸油加工设备

---

没事乱溜达 于 2017-9-5 18:47:55 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-9-5 18:26
>
> 鲸油需要炼吗？感觉不就是熬一下就出油了？
>
> 炼油说的得是蒸馏的那种吧？
>
> ...

就是提炼到成品油的过程。原油和上岸的鲸油一个价格。

---

cqduoluo 于 2017-9-5 18:59:09 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2017-9-5 18:46
>
> 原油价格和鲸油一样，说明没有新投资炼油厂就处理了原油

不是你脑补没有就没有的

**000009.jpg** _(324.13 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2017-9-5 18:58 上传

**000010.jpg** _(428.08 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2017-9-5 18:58 上传

**000011.jpg** _(597.29 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2017-9-5 18:58 上传

---

cqduoluo 于 2017-9-5 19:01:51 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2017-9-5 18:47
>
> 就是提炼到成品油的过程。原油和上岸的鲸油一个价格。

为什么你会觉得鲸油需要的炼制和石油的炼制是一码事？

不知道的不要随便脑补行不行。。。

---

没事乱溜达 于 2017-9-5 19:07:45 发表了：

> cqduoluo 发表于 2017-9-5 18:59
>
> 不是你脑补没有就没有的

你的例子里的初期厂都不在美国。美国的原油最初是如何加工成灯油的？鲸油如何精炼，还是直接烧呢？石油产量暴涨后肯定是要建炼厂。一艘船三年才能带回 400 桶油，每桶 40 美元都可以算暴利的时代，原油再次提炼成本多少？

---

没事乱溜达 于 2017-9-5 19:09:45 发表了：

> cqduoluo 发表于 2017-9-5 19:01
>
> 为什么你会觉得鲸油需要的炼制和石油的炼制是一码事？
>
> 不知道的不要随便脑补行不行。。。
>
> ...

不是脑补，是在找原因。你提出石油必须精制成煤油才能在实用，这和美国第一桶原油的高价矛盾。

---

cqduoluo 于 2017-9-5 19:37:46 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2017-9-5 19:07
>
> 你的例子里的初期厂都不在美国。美国的原油最初是如何加工成灯油的？鲸油如何精炼，还是直接烧呢？石油产 ...

你只要知道美国第一口油井怎么开采出来的，知道 Benjamin Silliman 这个名字，就不会有这种无聊的疑问。

美国人威廉巴斯达及威廉阿巴特 1860 年在宾夕法尼亚建的第一个真正的石油炼制工厂投资 15000 美元。

至于你那么多问题，自己学会找答案吧。

---

cqduoluo 于 2017-9-5 19:55:16 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2017-9-5 19:09
>
> 不是脑补，是在找原因。你提出石油必须精制成煤油才能在实用，这和美国第一桶原油的高价矛盾。 ...

另外且不说 1 桶 40 美元对不对（我的资料德雷克油井的石油最开始是 20 美元），哪怕 40 美元也不夸张，1 桶是 42 加仑，1 加仑还不到 1 美元，那边的主要是轻油，当时鲸油售价可是 3-4 美元/加仑，而且还经常缺货，只需要 2 加仑加仑原油炼出 1 加仑煤油就不亏了，而且其他的沥青、石蜡也是利润，如果按 20 美元算利润就更吓人了。

---

没事乱溜达 于 2017-9-5 20:23:54 发表了：

> cqduoluo 发表于 2017-9-5 19:55
>
> 另外且不说 1 桶 40 美元对不对（我的资料德雷克油井的石油最开始是 20 美元），哪怕 40 美元也不夸张，1 桶是 42 加 ...

又着急了.

刚刚搜索到了 20 美元这个价格.但是搜索到的鲸油 3 美元这个价格大约要晚二十多年.1859 年 20 美元原油和 40 美元鲸油可以解释原油再次加工的成本.

你的资料也展示了,石油大规模开采时候,炼油技术比开采技术明显高.目前元老院的开采技术和炼制技术明显不如 1860 年的西方.

同人必须先提高炼油技术再大规模开采,直接去文莱很浪费.

---

没事乱溜达 于 2017-9-5 20:50:35 发表了：

1850 年，基尔在匹兹堡第七大街上开始出售灯用煤油，称为“碳油（Carbon oil）”。卖价每加仑 1.5 美元。这种油点燃起来很亮，但是有一股难闻的味道。

纽约的一位咖啡和香料零售商费里斯（A.C.Ferris）看中了这种灯油，买了 12 加仑回去。他想出了办法，用硫酸和苛性钾加以处理，成品油呈柠檬色，近于无臭。他称这一工艺为“煤炭-石油”工艺。这种灯油大受欢迎。于是，他到处寻找原油，扩大原料来源。首先，他买下了基尔的塔兰屯盐场产的全部原油。接着，派人到加利福尼亚、荷属东印度等地去调查。他承诺按每桶 20 美元收购。

在加拿大，费里斯找到经营恩宁斯基林油田的杰姆斯·米勒·威廉姆斯，向他收购原油。1858 年，费里斯加工了 1183 桶（161 吨）原油，称为美国当时最大的炼油商。据记载，1859 年那年，美国已经有 50 多家炼油厂，分别用软煤、页岩或天然沥青生产煤油。

1859 年 8 月 27 日，宾夕法尼亚泰特斯维尔石油溪边德雷克井的出油，标志着近代石油工业的诞生，原油生产规模迅速扩大，在油田附近很快出现一批炼油厂。泰特斯维尔地区的第一家炼油厂是威廉姆·巴恩斯代尔和威廉姆·艾博特创办的。1860 年 11 月开工兴建，1861 年 1 月点火投产。各地原本用煤炭等为原料的炼油厂迅速改炼天然原油。1864 年，美国的总炼油能力大约为 6000 桶/日（月 30 万吨/年）。

---

没事乱溜达 于 2017-9-5 20:54:25 发表了：

_本帖最后由 没事乱溜达 于 2017-9-5 21:01 编辑_

脱硫

1885 年，美国印第安纳州发现了利马油田。利马的原油叫“酸油”，含硫比较多。用它炼制出来的煤油，点灯时发出一种像臭鸡蛋那样的臭味，因此不受欢迎。石油大王洛克菲勒独具慧眼，大量低价买进利马原油，请来出生在德国的化学家赫尔曼弗拉希（Herman Frasch）,让他解决脱硫问题，并且为他在惠廷炼油厂建立了实验室-这是世界上第一家
石油技术研究机构
。弗拉希在他自己的安大略小炼油厂遇到过同样问题。

他弄清楚了臭味来自原油中的硫化氢，发明了一种用氧化铜作为催化剂的脱硫工艺。他用 15 吨氧化铜处理了 5000 桶，约 683 吨煤油。标准石油公司在惠廷炼油厂建立了脱硫装置，使利马的“酸油”变成了“甜油”。洛克菲勒赚了一大笔。

---

cqduoluo 于 2017-9-6 20:24:16 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2017-9-5 20:23
>
> 又着急了.
>
> 刚刚搜索到了 20 美元这个价格.但是搜索到的鲸油 3 美元这个价格大约要晚二十多年.1859 年 20 美 ...

炼油和采油都得发展才行，不然光有炼油技术，没有原油，靠煤焦油是不够用的。

早期炼油很简单的，都是断续生产的，人力把原油注入蒸馏釜，用煤或者木材或者直接石油，隔绝空气加热，然后从低温到高温设立几个温度段，收集蒸馏气体，冷凝之后，最低温度出来的就是汽油，然后是煤油、柴油，这三种简单的酸碱精制之后就得到成品油可以拿去卖，剩下的重油渣油可以直接当燃料，也可以继续提炼石蜡再拿去卖，当然重油渣油有时候也可以卖掉。

临高反正一步一步来呗，不要着急，哪怕早期的技术年产都能随便几万吨几十万吨，关键还是得有足够市场才行，靠临高自己的 100 万人口是消化不了那么多的。

---
